\documentclass{beamer}

% Suppression des icônes de navigation
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

% Sélection du thème
%\newcommand{\mytheme}{CambridgeUS}
%\newcommand{\mytheme}{Madrid}
\newcommand{\mytheme}{ECN}




%%%\input{../preambule}

\usepackage[utf8]{inputenc}  % Encodage : UTF-8
\usepackage[T1]{fontenc}     % Caractères français

\usepackage[french]{babel}   % Langue française
\frenchbsetup{PartNameFull=false}  % Nécessaire pour des parties correctement nommées dans un Beamer en français

\usepackage{amsmath}         % Maths améliorées
\usepackage{amssymb}         % Symboles mathématiques
\usepackage{amsfonts}        % Polices mathématiques
\usepackage{graphicx}        % Inclusion d'images (PNG, GIF, PDF)
\usepackage{array}           % Tableaux améliorés
\usepackage[normalem]{ulem}  % Styles barré et souligné
\usepackage{listings, multicol, xcolor} % Listings (code source)
\usepackage{lmodern}         % Police d'écriture
\usepackage{url, hyperref}   % Liens hypertexte
\usepackage{calc}            % Pour la commance \widthof

% Auteurs et licence
\author[Folschette, Perez, Miraglio] {
  Maxime \textsc{Folschette} \and Guillaume \textsc{Perez} \and Benjamin \textsc{Miraglio}\\
\institute[ADSTIC] {
  \includegraphics[width=2cm]{img/logo_adstic.png}\\
  \textbf{Association des Doctorants en STIC de l'Université Nice Sophia-Antipolis}}}

\usetheme{\mytheme}

\title[\LaTeX day, afternoon session] {
  \LaTeX day, afternoon session\\
  Mastering \LaTeX
}
\date{lundi 9 mai 2016}

\begin{document}

\section{Using Beamer}
\section{Animations with Beamer}
\section{Customizing Beamer}

\subsection{Examples}

\begin{frame}
  \frametitle{Theme example : \mytheme}

\begin{block}{Normal block (neutral)}
  Content of the bloc (lists, equations, text...)
\end{block}

\begin{alertblock}{Alert block}
  If we suppose:
  \begin{equation}
    1+1=0
  \end{equation}
  then we can prove anything.
\end{alertblock}

\begin{exampleblock}{Example block}
  For instance:
  \begin{itemize}
    \item Everything true is also false, and conversely,
    \item $x = y$ for all $x$ and all $y$,
    \item my cat and myself are the same person.
  \end{itemize}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\subsection{Exercises}

\end{document}
